外置hdd問題

我上年6月買咗個toshiba canvio advance 2tb
上年12月 有一次用佢嘅時候 部電腦讀唔到入面啲野
姐係 D:（個hdd）個公仔出現咗 但係開唔到入面啲野
我上網刨過啲文
話喺命令提示字元度打chkdsk D:/ f/ r/就得
嗰次靠呢招搞掂咗
自從嗰次之後 每隔個零兩個月 同樣嘅問題就會出現
我都係用番同一招
直到尋日 佢又waang咗 但係今次打chkdsk都冇用
我想問仲有咩方法可以拆掂佢？

更重要嘅係 究竟呢種情況出現得咁密係唔係正常嘅？
如果唔係嘅話 我諗我要買過個新嘅

應該係chkdsk D: /f /r 打多咗個/

你個command 純粹係檢查個硬碟有咩問題同嘗試修正佢。通常呢啲情況可能代表隻硬碟就尼壞。你最好backup咗隻硬碟嘅資料。可以用CrystalDiskInfo睇吓隻hdd健唔健康。